<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on Nacht der Wissenschaft Siegen</title>
    <link>https://troogs.github.io/ndws-web/</link>
    <description>Recent content in Home on Nacht der Wissenschaft Siegen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://troogs.github.io/ndws-web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kontakt &amp; Anfahrt</title>
      <link>https://troogs.github.io/ndws-web/contact/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://troogs.github.io/ndws-web/contact/</guid>
      <description>Martinikirche
Grabenstraße 22
57072 Siegen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenschutzerklärung</title>
      <link>https://troogs.github.io/ndws-web/privacy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://troogs.github.io/ndws-web/privacy/</guid>
      <description>Datenschutzerklärung 1. Datenschutz auf einen Blick Allgemeine Hinweise Die folgenden Hinweise geben einen einfachen Überblick darüber, was mit Ihren personenbezogenen Daten passiert, wenn Sie diese Website besuchen. Personenbezogene Daten sind alle Daten, mit denen Sie persönlich identifiziert werden können. Ausführliche Informationen zum Thema Datenschutz entnehmen Sie unserer unter diesem Text aufgeführten Datenschutzerklärung.
Datenerfassung auf dieser Website 
Wer ist verantwortlich für die Datenerfassung auf dieser Website?
Die Datenverarbeitung auf dieser Website erfolgt durch den Websitebetreiber.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Welt des eSports - Implikationen für eine digitalisierte Arbeitswelt</title>
      <link>https://troogs.github.io/ndws-web/talk/die-welt-des-esports-implikationen-f%C3%BCr-eine-digitalisierte-arbeitswelt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://troogs.github.io/ndws-web/talk/die-welt-des-esports-implikationen-f%C3%BCr-eine-digitalisierte-arbeitswelt/</guid>
      <description>Der eSport oder das kompetitive Spielen ist ein Phänomen, das in den letzten Jahren exponentiell angewachsen ist. Immer mehr Vereine, wie z.B. FC Schalke 04, investieren in eSports und Unternehmen wie Wüstenrot agieren als Sponsoren. Dies geschieht vor allem deshalb, weil mit eSports eine junge Zielgruppe erreicht wird, die sonst nur schwer zu erreichen ist. Die eSports sind aber auch für das Personalmanagement interessant, denn es handelt sich um ein Phänomen, das die Digitalisierung, Globalisierung und die Agilität in seiner DNA hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extraterrestrisches Leben – Wo lohnt sich die Suche?</title>
      <link>https://troogs.github.io/ndws-web/talk/extraterrestrisches-leben-wo-lohnt-sich-die-suche/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://troogs.github.io/ndws-web/talk/extraterrestrisches-leben-wo-lohnt-sich-die-suche/</guid>
      <description>Seit der Entdeckung der ersten Exoplaneten in den 1990er Jahren wurde eine große Anzahl von Planeten in anderen Sternensystemen identifiziert – mittlerweile etwa 4000 an der Zahl. Anders als zuvor gedacht sind Planetensysteme also nichts ungewöhnliches, vielmehr besitzen die meisten Sterne eines. Damit stellt sich immer stärker die Frage, ob die Erde der einzige Planet ist, auf dem Leben möglich wäre. Doch wo wäre eine Suche – sollten die technischen Möglichkeiten eines Tages so weit sein – am erfolgversprechendsten?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freiheit statt Stillsitzen?! – Über den Alltag an Demokratischen Schulen</title>
      <link>https://troogs.github.io/ndws-web/talk/freiheit-statt-stillsitzen-%C3%BCber-den-alltag-an-demokratischen-schulen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://troogs.github.io/ndws-web/talk/freiheit-statt-stillsitzen-%C3%BCber-den-alltag-an-demokratischen-schulen/</guid>
      <description>Die Menschenrechtscharta und das Grundgesetz geben Eltern eine große Entscheidungsfreiheit über die Erziehung und Bildung ihrer Kinder. Sie können, wenn sie wollen, auch selbst eine Schule gründen: „Das Recht zur Errichtung von privaten Schulen wird gewährleistet.“ (Art. 7(4) GG). Immer häufiger gründen Eltern Schulen, die sie Demokratische Schulen nennen und in denen der Wunsch nach einer alternativen Pädagogik zum Ausdruck kommt. Mit ihrer Selbstbezeichnung „Demokratisch“ möchten die Akteure u.a. die Freiheit und Gleichheit von Erwachsenen und Kindern/Jugendlichen betonen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gegen stochastische Methoden haben Betrüger (fast) keine Chance</title>
      <link>https://troogs.github.io/ndws-web/talk/doktortest-copy-6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://troogs.github.io/ndws-web/talk/doktortest-copy-6/</guid>
      <description>Ein Student hat keine Lust auf eine Routinetätigkeit und „mogelt“ sich durch. Ein Steuerzahler erfindet einige Rechnungen, für die keine Leistungen erbracht wurden. Es gibt viele Arten von Betrug und häufig wird der Betrüger ungeschoren davon kommen. In meinem Vortrag werde ich aufzeigen wie die Stochastik helfen kann in den oben genannten Beispielen den „Täter“ zu überführen. Dabei greifen die Wahrscheinlichkeitstheorie (Modellbildung) und die mathematische Statistik auf exemplarische Weise ineinander. Im ersten Fall führt der sogenannte Run-Test zum Erfolg; im zweiten Fall hilft die Benford-Verteilung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grundlagenforschung und Gesellschaft am Beispiel des Europäischen Forschungszentrums für Teilchenphysik CERN</title>
      <link>https://troogs.github.io/ndws-web/talk/grundlagenforschung-und-gesellschaft-am-beispiel-des-europ%C3%A4ischen-forschungszentrums-f%C3%BCr-teilchenphysik-cern/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://troogs.github.io/ndws-web/talk/grundlagenforschung-und-gesellschaft-am-beispiel-des-europ%C3%A4ischen-forschungszentrums-f%C3%BCr-teilchenphysik-cern/</guid>
      <description>Grundlagenforschung ist ein elementares Kulturgut des Menschen und befriedigt die menschliche Neugier und den Drang, etwas Neues, Unbekanntes hinter dem bekannten Horizont zu finden und die tieferen Zusammenhänge der Natur zu begreifen.
Produkte der Grundlagenforschung sind Wissen und Erkenntnis. Auf dieser Wissensbasis baut die angewandte Forschung auf und ermöglicht uns technologische Fortschritte, ohne die unsere heutige Welt nicht mehr vorstellbar wäre.
Ein einzigartiges Beispiel für das Zusammenspiel von Grundlagenforschung und Technologie ist das Europäische Forschungszentrum für Teilchenphysik CERN bei Genf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>https://troogs.github.io/ndws-web/legal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://troogs.github.io/ndws-web/legal/</guid>
      <description>Impressum Angaben gemäß § 5 TMG  Studentische Initiative f&amp;uuml;r Wissenschaftskommunikation
H&amp;ouml;lderlinstra&amp;szlig;e 35
57076 Siegen 
Kontakt: Telefon: 0271/740-4600 (AStA der Universität Siegen
E-Mail: info@ndws.de

Verantwortlich für den Inhalt (nach § 55 Abs. 2 RStV): Andre Beging
Weidenauer Straße 263A
57076 Siegen
E-Mail: andre.beging@uni-siegen.de

Realisierung Beging.IT
Weidenauer Straße 263A
57076 Siegen
E-Mail: kontakt@beging.it
Verbraucher­streit­beilegung/Universal­schlichtungs­stelle Wir sind nicht bereit oder verpflichtet, an Streitbeilegungsverfahren vor einer Verbraucherschlichtungsstelle teilzunehmen.
Haftung für Inhalte Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programm 2019</title>
      <link>https://troogs.github.io/ndws-web/program/2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://troogs.github.io/ndws-web/program/2019/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programm 2020</title>
      <link>https://troogs.github.io/ndws-web/program/2020/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://troogs.github.io/ndws-web/program/2020/</guid>
      <description>Einlass ab 18 Uhr (Zeiten können sich leicht verschieben)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RNA: eine unbekannte Welt</title>
      <link>https://troogs.github.io/ndws-web/talk/rna-eine-unbekannte-welt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://troogs.github.io/ndws-web/talk/rna-eine-unbekannte-welt/</guid>
      <description>Die Abkürzung &amp;ldquo;DNA&amp;rdquo; ist weitestgehend bekannt. Viele Menschen wissen, dass die DNA wie eine Doppelhelix aussieht und unsere genetische Information codiert. Wenn ich jedoch erwähne, dass ich mit RNA arbeite, werden mir häufig die folgenden Fragen gestellt: RNA? Was ist das? Was ist der Unterschied zwischen DNA und RNA? Warum brauchen wir das? Warum ist es wichtig? In meinem Vortrag werde ich diese Fragen beantworten und viele andere interessante Dinge über RNA erzählen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vollgas im Studium mit S3 Racing</title>
      <link>https://troogs.github.io/ndws-web/talk/vollgas-im-studium-mit-s3-racing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://troogs.github.io/ndws-web/talk/vollgas-im-studium-mit-s3-racing/</guid>
      <description>Wir sind das Formula Student Team aus Siegen. Junge, ambitionierte Studenten, die hungrig nach Erfolg und Erlebnis sind, die über den Tellerrand des Studiums hinausblicken. „Young Professionals“, die die Chance ergreifen, praktische Erfahrungen zu sammeln und den ersten Fuß in die Tür zum Berufsleben stellen. Gemeinsam konstruieren, fertigen, fahren und vermarkten wir einen Formel-Rennwagen auf den verschiedensten Events in der Welt. Wir möchten Sie einladen einen Blick in die Welt der Formula Student und auf unser diesjähriges Rennfahrzeug zu werfen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>